{
    "en": {
        "questions": {
            "levels": {
                "1": [
                    {
                        "question": "What is e-waste",
                        "answers": [
                            "electronic waste",
                            "email waste",
                            "element waste",
                            "energy waste"
                        ],
                        "points": 10,
                        "correct": "electronic waste"
                    },
                    {
                        "question": "On average how much does it cost to recycle your phone",
                        "answers": [
                            "100 Euros",
                            "10 Euros",
                            "free",
                            "50 Euros"
                        ],
                        "points": 10,
                        "correct": "free"
                    },
                    {
                        "question": "How long do people keep their phones in Canada",
                        "answers": [
                            "1 year",
                            "2 years",
                            "3 years",
                            "5 years"
                        ],
                        "points": 10,
                        "correct": "2 years",
                        "fact": [
                            "If you have made it this far your knowledge is powerful.  Continue on your journey.",
                            "Small Changes = Big Impact!"
                        ]
                    }
                ],
                "2": [
                    {
                        "question": "How much e-waste was produced around the world in 2019?",
                        "answers": [
                            "53.6 million tonnes",
                            "20.5 million tonnes",
                            "10 million tonnes",
                            "75.6 million tonnes"
                        ],
                        "correct": "53.6 million tonnes",
                        "points": 10,
                        "fact": [
                            "53.6 million tonnes of e-waste is ",
                            "5 300 Eiffel Towers!",
                            "By 2030, the amount of e-waste will reach 74 million tons. That's about",
                            "7 325 Eiffel Towers."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Can e-waste leaking into the groundwater harm humans and animals?",
                        "answers": [
                            "yes",
                            "no"
                        ],
                        "correct": "yes",
                        "points": 10
                    },
                    {
                        "question": "Why recycle your phone?",
                        "answers": [
                            "it is fun",
                            "it costs a lot of money",
                            "to help the environment",
                            "so you can get a new one"
                        ],
                        "correct": "to help the environment",
                        "points": 10,
                        "fact": [
                            "Congratulations you are past the halfway point.  The robots have been updated with your knowledge.  You are on the last part of the journey.  Beware these questions can be tricky."
                        ]
                    }
                ],
                "3": [
                    {
                        "question": "What is not a type of e-waste?",
                        "answers": [
                            "book",
                            "monitor screens",
                            "vacuums",
                            "cameras"
                        ],
                        "points": 30,
                        "correct": "book"
                    },
                    {
                        "question": "Are there valuables in e-waste?",
                        "answers": [
                            "Yes",
                            "No"
                        ],
                        "correct": "Yes",
                        "points": 30,
                        "fact": [
                            "Important metals like ",
                            "iron, copper, and gold",
                            "reside in our devices. These are valuable assets.  These metals can be recovered through proper recycling processes."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "What percentage of countries have e-waste policies, legislation or regulation?",
                        "answers": [
                            "14%",
                            "35%",
                            "91%",
                            "71%"
                        ],
                        "correct": "71%",
                        "points": 30
                    }
                ]
            }
        }
    },
    "fr": {
        "questions": {
            "levels": {
                "2": [
                    {
                        "question": "Qui génère le plus de déchets électroniques par habitants?",
                        "answers": [
                            "Amérique du Nord",
                            "Amérique du Sud",
                            "Europe",
                            "Asie"
                        ],
                        "points": 10,
                        "correct": "Europe"
                    },
                    {
                        "question": "En moyenne quel est le coût de recyclage d'un téléphone?",
                        "answers": [
                            "100€",
                            "10€",
                            "Gratuit",
                            "50€"
                        ],
                        "points": 10,
                        "correct": "Gratuit"
                    },
                    {
                        "question": "Combien de temps les gens gardent-ils leur téléphone en France?",
                        "answers": [
                            "1 an",
                            "2 ans",
                            "3 ans",
                            "5 ans"
                        ],
                        "points": 10,
                        "correct": "2 ans",
                        "fact": [
                            "Si vous êtes arrivés si loin, vôtre connaissance est élevée. Continuez dans le jeu."
                        ]
                    }
                ],
                "3": [
                    {
                        "question": "Quel volume de déchets électroniques a été produit dans le monde en 2019?",
                        "answers": [
                            "53,6 million tonnes",
                            "20,5 million tonnes",
                            "10 million tonnes",
                            "75,6 million tonnes"
                        ],
                        "points": 10,
                        "correct": "53,6 million tonnes",
                        "fact": [
                            "That is the weight of",
                            "5 300 Eiffel Towers!",
                            "53,6 millions de tonnes de déchets électroniques c'est le poids de 5300 tours eiffel!"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quel élément électronique contamine l'environnement?",
                        "answers": [
                            "eau",
                            "élément toxique",
                            "huile",
                            "rien"
                        ],
                        "points": 10,
                        "correct": "élément toxique"
                    },
                    {
                        "question": "Pourquoi recycler votre téléphone?",
                        "answers": [
                            "c'est drôle",
                            "parce que ca coûte beaucoup d’argent",
                            "pour qu'il ne pollue pas l'environnement",
                            "pour en avoir un nouveau"
                        ],
                        "points": 10,
                        "correct": "pour qu'il ne pollue pas l'environnement",
                        "fact": [
                            "Félicitations, vous êtes à la moitié du jeu. Les robots ont été mis à jour grâce à vos connaissances. Vous êtes sur la dernière partie de l’aventure. Attention les questions peuvent être piégeuses."
                        ]
                    }
                ],
                "4": [
                    {
                        "question": "Quel type d’appareil fait partie des déchets électroniques?",
                        "answers": [
                            "téléphone portable",
                            "écran d’ordinateur",
                            "aspirateur",
                            "appareil photo"
                        ],
                        "points": 30,
                        "correct": "téléphone portable, écran d’ordinateur, aspirateur, appareil photo"
                    },
                    {
                        "question": "Y a t'il de la valeur dans les déchets électroniques?",
                        "answers": [
                            "Oui",
                            "Non"
                        ],
                        "points": 30,
                        "correct": "Oui",
                        "fact": [
                            "Les métaux principaux comme l'acier, le cuivre et l'or sont présents dans nos appareils. Ce sont des éléments précieux. Ces métaux peuvent être récupérés à travers une chaîne de recyclage adapté."
                        ]
                    },
                    {
                        "points": 30,
                        "question": "Quel pourcentage de pays ont des politiques, législations ou réglementations de recyclage des déchets électroniques?",
                        "answers": [
                            "14%",
                            "35%",
                            "91%",
                            "71%"
                        ],
                        "correct": "71%"
                    }
                ]
            }
        }
    }
}